覆核通訊局裁決 無綫指藝人食炸雞增觀賞樂趣

電視廣播有限公司(下稱無綫)在《萬千星輝頒獎典禮2015》節目中安排盛裝藝人吃一間連鎖快餐店的炸雞，以及在另一節目《東張西望》為其收費網絡頻道「myTV SUPER」間接宣傳，於去年先後被通訊事務管理局罰款15萬港元和予以警告。無綫不服判決，就該兩個決定提出司法覆核，要求撤銷通訊局決定。高等法院今早(16日)聆訊，無綫向法官表示，案件的議題涉及無綫的存亡，質疑通訊局斷其「財路」。

無綫的大律師先就「炸雞案」陳詞，指通訊局對「植入廣告」設定守則侵犯了該公司的表達自由，牴觸《人權法》第16條。無綫指，在節目中安排盛裝藝人吃炸雞，是想在節目中提供喜劇氣氛，增加觀眾觀賞的樂趣，通訊局不但沒有幽默感，更要做「警察」去規定甚麼才是觀賞樂趣。

該公司指，在兩個半小時的《萬千星輝頒獎典禮2015》節目中，藝人吃炸雞的環節佔72秒，而觀眾看到廣告贊助商的商標時間有14秒，通訊局事後收到13宗投訴，並於2016年5月24日裁定無綫違反守則，罰款15萬港元。就在該決定的同一日，通訊局就另一宗類似的投訴裁決，雖然無綫在該節目展示了廣告贊助商的商標30秒，但局方裁定該投訴不成立。無綫質疑通訊局同一日作出了兩個不一致的決定。

無綫續指，作為免費電視台，依靠廣告收入賺錢，該公司在2015年度的廣告收入下跌了9%，如果賺取不到收入，便無法提供好質素的節目，這涉及無綫的存亡，通訊局是用守則去扼殺該公司賺取收入。法官卻問，無綫可能要靠賺錢維持節目質素，但這與通訊局的守則是否違憲有何關係？無綫稱，未能賺取收入是違憲守則帶來的「副產品」。

該公司表示，根據《人權法》，只要尊重他人的權利，不破壞國家安全或公眾利益等，應享有表達的自由，而在節目中「植入廣告」並無侵犯別人的權利。法官卻指，案件可能涉及消費者權益。無綫表示，只要廣告是清晰、合法、真實和沒有推廣一些不良的產品，便照顧了消費者的權益。

無綫又稱，各人有不同的「品味」，只要廣告符合在編輯上有理可據、不喧賓奪主、不是多餘，該公司有權在節目中加插，但通訊局卻用「品味」這種主觀標準作為準則，令無綫無法清楚知道標準，是不合比例地限制了該公司的表達自由。

藝人屌閪更增觀賞樂趣

真係最佳答案

如果欣宜有份演出

改過個招牌做無恥電視啦

大大條法例係度都可以詭辯

做乜鳩 用唔違法ge方式賺錢咪得囉，好難咩

列作大殺傷性武器聯繫聯合國

無綫向法官表示，案件的議題涉及無綫的存亡，質疑通訊局斷其「財路」。
繼續吹

我寧願睇欣兒,都唔想睇司棋姐

今晚食雞

罰埋第2單

佢地打牌都有埋直播 不如搞埋網上賭場算喇

亞視化之後又無邏輯又無恥

邊食雞(真係食雞)時邊食雞(玩pubg)點都好過邊食雞邊頒獎啦

人無恥便無敵

你佔用大氣電波 同 埋專營牌照搵錢

跟住同我講人權？

一人一信唔覺得有增加觀眾觀賞的樂趣

食炸雞有幾增加觀賞樂趣？食唔食都係咁垃圾。
無線你上年賺幾億D節目仲係咁垃圾，學乜春人講質素？

真係有咁多人為呢d小事去投訴

我覺得食屎有觀賞趣味多D喎，識做啦

律師就系咁用否則洗撚咁高人工揾佢